《香港勝在有ICAC》呢句口號係幾時開始成為笑話？

警務處仲有35%

入元朗拎完CCTV,就沒然後了

勝在有icac做小丑

海關仲咁高

扮神秘，唔回應，最後又無料到，市民咪向你投不信任票囉

自從林景楠被炒，海關已經係仆街

唔係2019年光榮結業左啦咩

換咗口號好耐啦

之後破既都係大案

消防處 飛行服務隊 高層好似係藍㗎喎

我諗冇咩幾個高層唔係藍
既得利益者/收成期實係撐政府，咁先可以保住份糧

1997/07/01

果棟大樓應該改建，人手應該精簡

陶傑 Channel
2019年6月25日 ·
麥理浩當年成立的「總督特派廉政專員公署」，這副招牌，設計得很聰明，要點不在「廉政公署」，而在「總督特派」。只有「總督特派」，才畫龍點睛，令廉政公署神速變成信譽可靠的國際品牌。
為什麼加上「總督特派」，香港的中國人有信心？因為港督，是英女皇的特派代表。把英女皇的信譽押下來，人人都會相信，港督直接控制的廉政公署是公正的，因為港督不會貪污。這點，跟中國北大的品牌知識份子孔慶東說：香港人其實並不「崇洋」，香港人只崇優，智商和見識所限，他再投胎十次，也不會懂。
麥理浩是智慧優秀的殖民家。他一早看出來：殖民地的管治，要維持公正，統治者要了解民情，但不可以與殖民地的土著混得太熟而攀上交情。殖民地香港警察，有「四大華探長」，全部是貪污犯，文化基因，不足為奇，但是，連英國的警司葛柏、韓德之流，跟中國的江湖人混在一起，必然受中國社會的貪污文化──為了顧全香港知識份子的學術標準，貪污不是罪惡，是「文化」──污染。
殖民地時代的文職英官，跟拿槍的英國白人警司不同。葛柏和韓德之類，平時吃潮州菜、打麻將、食牛雜，警署開幕，也裝模作樣學中國人焚香拜關公，不跟「基層」打成一片，收不到黑社會活動的情報，但定力不夠，隨時會「土著化」（Gonenative），變成跟他們一個樣。
殖民主義的真諦，是文化的歧視，土著面前，保持優越感的尊嚴。英文的一句成語：「稔熟會引起鄙視」（Familiaritybreedscontempt），麥理浩、衞奕信、尤德、彭定康，絕不跟中國人攀私交，不管你有錢沒錢，召見社會華裔名流，公事公辦。麥理浩有英國牛津的紳士修養，不愛錢，有原則，這一點才是真文化，才是香港的真精神。

一開始就係笑話，要高薪加ICAC 先可以防止貪污，仲唔係笑話

果時未知道哂支那DNA特質呀嘛點知係無得救

icac 仆街啦，搞其他機構就叻

依家只能夠嚮電影乜風暴物風暴入面發威
現實已經係垃圾

好似消失左咁

幾千蚊牛雜

第一次睇

由捉貪曾同時唔查689開始